<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lyns Welt - Blog</title>
    <description>Hier findet sich alles rund um meine Stories und auch ein wenig um mich; Gedanken, Pläne, Schwierigkeiten oder einfach nur Fun Facts.</description>
    <link>http://localhost:4000/Blog-feed.xml</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000Blog-feed.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:30:11 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2018 13:30:11 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
                
                   
                <item>
                <title>  [Neuer Blogpost]   "Liam - Hintergründe" in Blog</title>
                <description>Die Grundidee von 'Liam' war eigentlich ganz simpel: Eine Boys Love Story in einer modernen Welt mit einer versteckten Magier Gesellschaft. Wir wählten das Land Japan, weil wir uns dort einigermaßen auskennen und es etwas exotischer ist als Deutschland. Joel sollte ein Charakter sein, der magische Fähigkeiten hat, aber bisher nichts von der magischen Welt weiß und seine Fähigkeit sollte etwas besonderes sein. Außerdem sollte er große Probleme mit der Fähigkeit haben, wie groß, war meiner Playpartnerin überlassen. Die Fähigkeit musste außerdem zu irgendetwas gut sein können, damit mein Charakter (Liam) Interesse an ihr bekam. Irgendwie muss man die beiden Charaktere ja auf einen Fleck bekommen. Wir entschieden uns dann für Elektrizität, was man so als magische Fähigkeit im Allgemeinen nicht unbedingt kennt (Blitze schleudern ausgenommen).</description>
                <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/blog/Liam.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/Liam.html</guid>
                </item>
                    
                 
            
    
    
    
    
            
                
                   
                <item>
                <title>  [Neuer Blogpost]   "Was sind Foren-RPGs?" in Blog</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;foren-rpgs-was-ist-das&quot;&gt;Foren-RPGs, was ist das?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;RPG heißt ausgeschrieben ‘Role Playing Game’, also Rollenspiel. Im Prinzip sind Foren-RPGs nichts weiter als Geschichten die man gemeinsam mit anderen schreibt, indem man einen oder mehrere feste Charaktere übernimmt und aufschreibt, was diese in der gegebenen Situation tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt dafür keine festen Regeln, aber ein paar ungeschriebene, an die sich meistens gehalten wird, wie z.B. den Charakteren der anderen Spieler die Möglichkeit zu geben zu reagieren und fremden Charakteren keine Aktionen vorzuschreiben.
Natürlich gibt es da bei jedem Einzelnen eigene Vorlieben und andere Regelsätze, die dann abgestimmt werden müssen. Unter anderem auch deshalb kann es sehr schwer sein, einen sogenannten Playpartner zu finden, mit dem es einfach funktioniert und mit dem es nicht anstrengend ist, ein RPG zu schreiben, sondern einfach nur Spaß macht.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/blog/Foren-RPGs.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/Foren-RPGs.html</guid>
                </item>
                    
                 
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
    
    
    
    
            
                
                   
                <item>
                <title>  [Neuer Blogpost]   "Wie ich zum Schreiben kam" in Blog</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;wie-und-wann-ich-zum-schreiben-kam&quot;&gt;Wie und wann ich zum Schreiben kam&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Der Autorenwahnsinn hat mich diesen Monat voll erwischt und auch wenn
ich mit meinem Monatsziel hinterher hänge, hoffe ich, dass ich es doch
noch erreichen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt erst einmal zu dem heutigen Thema.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/blog/Autorenwahnsinn.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/Autorenwahnsinn.html</guid>
                </item>
                    
                 
            
    
        
           
        
    
  </channel>
</rss>
