<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lyns Welt</title>
    <description>Plattform für meine Geschichten und zugehörigem Blog.</description>
    <link>lyns.world/</link>
    <atom:link href="lyns.world/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:01:51 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2017 00:01:51 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
        
      <item>
        <title>[Neue Story] Nach Hause</title>
        <description>Es ist nicht einfach seinen Partner das erste mal mit nach Hause zu nehmen... besonders nicht, wenn man die erste ist, die das tut und der Partner etwas aus dem fällt, was als 'normal' bezeichnet wird.</description>
        <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>lyns.world/nachHause.html</link>
        <guid isPermaLink="true">lyns.world/nachHause.html</guid>
        
        <category>Sci-Fi</category>
        
        <category>3. Person</category>
        
        <category>Hetero</category>
        
        <category>Slice of Life</category>
        
        
        
        
      </item>
        
        
          
          
                    
                    
        
          
                    
                    
                    
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Nach Hause" in Nach Hause</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;nach-hause&quot;&gt;Nach Hause&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Allmählich kam ihr Ziel in Sicht, was sie dazu brachte, nervös an ihrem
Oberteil zu nesteln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Jetzt beruhig‘ dich doch endlich, das ist ja schlimm.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber sie konnte sich nicht beruhigen. Sie war so unglaublich nervös.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Es wird schon nicht so furchtbar werden.“ Doch das brachte ihm nichts
weiter als ein nervöses lachen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie sank tiefer in ihren Sitz, als wolle sie sich darin verstecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Du hast ja keine Ahnung“, murmelte sie verzweifelt und wischte sich mit
der Hand durchs Gesicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Sie sind so… anders als ich.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch ihr Partner zuckte nur die Schultern: „Wir werden es schon
überleben. Du hast selbst gesagt, dass der Besuch überfällig ist.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ja, und was glaubst du, warum ich so lange gewartet habe? Egal was
heute passiert, bitte versprich mir, dass das keine Auswirkungen auf
unsere Beziehung hat!“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er seufzte nur etwas genervt: „Das habe ich dir jetzt schon hundert Mal
versprochen. Ich kenne dich doch. Egal was sie sagen oder tun, das
ändert doch mein Bild von dir nicht.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Du siehst dann aber, wo ich her komme… was meine Wurzeln sind! Und wenn
du diese Wurzeln hättest, wärst du auch nicht gerade stolz darauf.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch er verdrehte nur die Augen, was sie dazu brachte, abermals
aufzubrausen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Du weißt doch gar nicht wie das ist! Du hast schon öfter jemanden nach
Hause gebracht, euch kennt jeder! Ich bin die erste! Und das ganze wird
so peinlich. Ich will gar nicht daran denken.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Dann hör endlich auf darüber nachzudenken und lass es uns einfach
durchziehen. Oder soll ich umdrehen?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Nein! … nein, ist schon gut. Wir sollten das machen. Ich hab mich so
lange nicht gemeldet, sie machen sich sicherlich schon Sorgen.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Na siehst du, das ist doch schon eine viel bessere Einstellung.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie atmete durch und schaute nach vorne. Nur noch ein paar Minuten, dann
wären sie da.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoffentlich behielt ihr Partner wirklich im Hinterkopf, dass sie anders
war. Sie hatte sich nie richtig zugehörig gefühlt und als sie endlich
die Chance gehabt hatte, weg zu gehen, hatte sie diese ergriffen. Das
war jetzt Jahre her und sie hatte fest versprochen zurück zu kommen und
dass sie im Idealfall jemanden mitbringen würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Deine Heimat sieht echt hübsch aus“, kommentierte ihr Partner und
dachte wohl, dass er sie damit etwas aufmuntern konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Nur von außen“, murmelte sie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Es kann doch nicht alles schlecht sein“, warf er unzufrieden ein. „Nenn
mir wenigstens eine positive Sache!“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie schwieg. Es gab sicherlich etwas, aber ihr fiel beim besten Willen
nichts ein. „Von außen siehts hübsch aus?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daraufhin mussten sie beide schmunzeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Denkst du, sie reagieren aggressiv?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hatte sie sich auch schon Gedanken gemacht, aber sie hoffte,
dass, wenn sie mit ihm kam, alles etwas ruhiger ablaufen würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ich habe uns extra angekündigt, schon vor einer Weile. Sie sollten also
genug Zeit gehabt haben, um sich ordentlich darauf einzustellen. Ich
hoffe sie freuen sich einfach und sind nur neugierig.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber selbst das wäre schon unangenehm. Allerdings lag die Chance, dass
sie ihn einfach als normal empfanden und nicht merkwürdig mit ihm
umgingen, bei Null, da war Neugierde noch die mildeste Alternative.
Hoffentlich waren sie nicht zu neugierig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wir bleiben aber nicht über Nacht! Egal wie freundlich du sie findest.
Nicht, dass sie was komisches machen, während wir schlafen.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ja, ich weiß. Wir sagen kurz ‚Hallo‘, lassen uns was zu Essen andrehen,
wechseln ein paar höfliche Worte und dann verschwinden wir wieder.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie nickte zustimmend und versuchte sich etwas zu entspannen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ah, wir bekommen die ersten Signale!“, rief ihr Partner freudig aus und
stellte den kleinen Monitor an. Zu sehen war eine Live-Berichterstattung
in der Nähe einer Militärbasis. Vor Zäunen befanden sich Demonstranten
verschiedener Lager. Auf den unzähligen Transparenten konnte man Sprüche
für und wider das Einreisen von Außerirdischen lesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es wurde von Krawallen berichtet und dass Polizei und teilweise sogar
Militär eingreifen mussten und dass es Drohungen aus anderen Ländern
gegeben hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie versank weiter in ihrem Sitz. Es war wirklich nicht einfach die
Erste zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Es tut mir leid“, murmelte sie, während sie in die Erdatmosphäre
eintraten und ihr Raumschiff in der vorbereiteten Militärbasis landeten.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/nach%20hause/nachHause.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/nach%20hause/nachHause.html</guid>
                </item>
            
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
        
        
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
            
            
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Warum Boys Love?"</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;warum-eigentlich-ausgerechnet-boys-love&quot;&gt;Warum eigentlich ausgerechnet Boys Love?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich weiß nicht ob irgendwer von euch sich das überhaupt fragt, aber falls es jemand tut: Hier ist die Antwort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe mehr als 15 Jahre hetero Romantik geschrieben und bin währenddessen über BL gestolpert. Zuerst habe ich Mangas zu dem Thema gelesen. 
Ich fand es erfrischend, mal andere Stereotypen zu sehen und habe die Abwechslung genossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und das ist schon die ganze Erklärung. BL ist mal was anderes. Ich habe in der hetero Romantik schon so viel ausprobiert, mir so viele Facetten angesehen, dass es für mich keine Herausforderung mehr ist und vor allem nichts Neues mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BL hat ganz andere Grundprobleme. Homosexualität ist in der Gesellschaft oft immer noch ein Problem, was einer Geschichte eine ganz andere Dynamik gibt. Es geht nicht mehr nur noch darum, dass die beiden Hauptcharaktere herausfinden müssen, ob der andere ihn mag, sie müssen auch noch herausfinden ob er ebenfalls homosexuell ist und das möglichst unauffällig, weil es passieren kann, dass es als Beleidigung empfunden wird, fälschlicherweise als homosexuell bezeichnet zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Hindernis kann die eigene Einstellung eines Hauptcharakters zu Homosexualität sein. Wenn er streng erzogen wurde oder schlechte Erfahrungen gemacht hat, kann er selbst keine gleichgeschlechtliche Beziehung wollen, obwohl er weiß, dass er auf Männer steht. Es gibt viele Steine, die da im Weg liegen können und es sind meistens etwas andere, als in einer heterosexuellen Beziehung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das einzige, wovor ich immer etwas angst habe, ist, dass ich jemandem mit meinen Geschichten auf die Füße trete. Das ganze ist immer noch ein etwas delikates Thema in der Gesellschaft und es gibt auf beiden Seiten empfindliche Themen. Ich versuche da aber mit der Überzeugung ran zu gehen, dass Homosexualität genau so normal ist wie Heterosexualität, womit ich mir die selben Maßstäbe setze, wie bei hetero Romantik. Was im Prinzip gar keine sind. Wenn ich eine vollkommen unproblematische, ohne Vorurteil behaftete Beziehung im hetero Bereich darstellen kann, dann kann ich das auch im BL Genre. Deshalb gibt es durchaus auch Geschichten von mir, in denen ich alle Probleme die Homosexualität mitbringen kann, einfach außen vor lasse. Umgekehrt nehme ich mir natürlich auch raus, hetero Beziehungen genauso kompliziert und schwierig darzustellen wie in meinen BL Stories.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/blog/BoysLove.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/blog/BoysLove.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Liam - Hintergründe"</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;die-geschichte-hinter-der-story&quot;&gt;Die Geschichte hinter der Story&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Story &lt;a href=&quot;lyns.world/Liam.html&quot;&gt;Liam&lt;/a&gt; ist in einem Foren-RPG entstanden und auch wenn die Welt und die meisten Charaktere aus meiner Feder stammen, gehört mir ein Charakter nicht: Das ist Joel.
Joel ist geistiges Eigentum meiner Playpartnerin und auch wenn ich die Erlaubnis und die volle Verfügung über ihn habe, will ich das hier dennoch erwähnen. Es ist mir wichtig, dass man weiß, was meiner Fantasie entspringt und was nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foren-RPGs in Stories umzuschreiben ist nicht einfach, weshalb nicht 1 zu 1 alles übernommen werden wird, was Joel ausmacht.
Das kommt hauptsächlich daher, weil meine Playpartnerin und ich uns nicht stundenlang vorher zusammensetzen und unsere Charaktere bis ins Detail ausarbeiten. Zu oft kommen sonst Situationen auf, wo solche Vorüberlegungen gar nicht mehr funktionieren.
RPG schreiben hat viel mit Spontanität zu tun, denn man kann nie wissen, was seinem Playpartner als nächstes einfällt, weshalb Planungen meistens sowieso hinfällig werden.
Das kann so weit gehen, dass ganze Storystränge, die geplant waren, plötzlich nicht mehr funktionieren und es macht einfach viel mehr Spaß die Story anzupassen, statt die Charaktere zu verbiegen.
Planung in einem RPG macht also nur wenig Sinn. (mehr dazu in &lt;a href=&quot;link einfügen&quot;&gt;Foren-RPGs&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Grundidee von ‘Liam’ war eigentlich ganz simpel: Eine Boys Love Story in einer modernen Welt mit einer versteckten Magier Gesellschaft. Wir wählten das Land Japan, weil wir uns dort einigermaßen auskennen und es etwas exotischer ist als Deutschland.
Joel sollte ein Charakter sein, der magische Fähigkeiten hat, aber bisher nichts von der magischen Welt weiß und seine Fähigkeit sollte etwas besonderes sein. Außerdem sollte er große Probleme mit der Fähigkeit haben, wie groß, war meiner Playpartnerin überlassen. Die Fähigkeit musste außerdem zu irgendetwas gut sein können, damit mein Charakter (Liam) Interesse an ihr bekam. Irgendwie muss man die beiden Charaktere ja auf einen Fleck bekommen.
Wir entschieden uns dann für Elektrizität, was man so als magische Fähigkeit im Allgemeinen nicht unbedingt kennt (Blitze schleudern ausgenommen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann musste mein Charakter noch her. Er musste ein übernatürliches Wesen sein und ich überließ meiner Playpartnerin, ob sie lieber einen Magier oder einen Dämon haben wollte. Sie wählte beides, weshalb Liam nun ein Dämonenmagier ist.
Damit war das Setting klar, wir legten uns beide ein paar Kleinigkeiten zu unseren Charakteren zurecht, das war es an Vorbereitung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun ja, nicht ganz… es gibt immer ein Problem: Wie zum Teufel treffen die Charaktere sich und bleiben dann auch beieinander!? Liam war nicht als der Typ konzipiert, der sich groß um andere scherte und Joel nicht als jemand, der Gesellschaft suchte… Mist!
Als Autor kann man glücklicherweise ganz gut tricksen. Was könnte Liam dazu bringen, in der Nähe von Joel zu bleiben? Ha! Die magische Welt hat eben einfach auch eine Regierung und Liam arbeitet für sie und die wollen Joel für irgendetwas haben. Warum er für sie arbeitet, wo er doch eigentlich konsequenter Einzelgänger ist und es mit Autoritäten eigentlich gar nicht so hat, konnte man sich später noch zurecht legen, wenn man seinen eigenen Charakter etwas besser kennengelernt hatte. Was die Regierung von Joel will ist im übrigen zum Zeitpunkt der Entstehung dieses Artikels immer noch nicht ganz klar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joel war schon schwieriger. Liam konnte nicht einfach ständig zufällig in ihn rein laufen und man benötigt in einem RPG immer strenge Interaktion zwischen den beiden Rollen, weil sonst jeder nur selbst vor sich hinschreibt und der ganze Reiz dann weg ist. Liam einfach aus der Ferne beobachten zu lassen war demnach auch keine gute Idee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem hat Liam keine ‘menschliche’ Ausbildung, Joel konnte ihm also auch nicht als Kollege begegnen. Selbst wenn Liam eine Ausbildung hätte, wäre er damit maximal Chef von Joel geworden und dann wäre die ganze Story so eine merkwürdige Bürogeschichte geworden, wo sich der Chef an seinen ‘Untergebenen’ ran macht. Kann auch seinen Reiz haben, wollten wir zu dem Zeitpunkt aber nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was macht Joel sonst noch aus? Durch seine Fähigkeit muss er sehr oft die Stadt wechseln, weil er Angst vor dem hat, was passiert, wenn jemand mitbekommt, was er kann. Er hat keine richtige Ausbildung, hat kaum je länger als ein Jahr in einem Job verbracht und ist damit disqualifiziert für alles, was ihm etwas mehr Geld einbringen könnte. Bingo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joel ist neu in der Stadt und Liam bietet ‘zufällig’ ein Zimmer seiner Wohnung zur Untermiete an und das auch noch zu einem Spottpreis. Joel kann nicht anders als zu zu greifen, er kann sich nichts anderes leisten. Perfekt!
Warum jemand plötzlich ein Zimmer in einer Wohnung untervermieten will, wo sofort ersichtlich ist, dass er genug Geld hat um sich die Wohnung auch alleine leisten zu können? Eeeeeeeeeehhhhh…. ach was Logik, das braucht kein Mensch.
Wenn es mal so weit ist, dass die Frage aufkommt, redet sich Liam da schon irgendwie raus. Ich vertraue auf meinen Charakter! Der schafft das schon. Meine Charaktere enttäuschen mich nie… und falls doch, dann muss Joel die dumme Ausrede die ich ihm auftische eben schlucken, weil er sowieso keine andere Wahl hat. Er kann ja sonst nirgendwo hin. Perfekt!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;warum-aus-liams-sicht&quot;&gt;Warum aus Liams Sicht?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht denken sich manche, ich hätte Liams Sicht gewählt, weil es ja auch mein Charakter ist, aber es ist nicht schwer für mich, fremde Charaktere zu übernehmen. Zum einen habe ich das in Fanfictions schon sehr oft gemacht, zum anderen teilt man sich in RPGs auch ab und an einen Charakter, weil er mit beiden Hauptcharakteren interagiert und dann - sofern nur einer diesen Charakter schreibt - schnell die Situation aufkommen kann, dass einer alleine unglaublich viel Text produzieren muss und der andere keinen Kontent bringen kann, weil er an der Szene nicht beteiligt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin es also gewohnt mich in fremde Charaktere hinein zu versetzen und gerade Joel ist ein Typ von Mensch, den ich schon sehr häufig selbst kreiert habe.
Was mich stattdessen angetrieben hat, aus der Ich-Perspektive von Liam zu schreiben, ist die Herausforderung, dem Publikum einen derart unsympathischen Charakter schmackhaft zu machen. Das ist etwas schwierig, wenn man zu sehr in dem Charakter drin ist, weshalb der erste Draft der beiden Kapitel die gerade online sind, einfach furchtbar ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem ist es ein schöner Bruch mit dem Klischee (und ich breche ab und an gerne mal mit Klischees und Traditionen), dass solche Geschichten aus der Sicht des Neulings geschrieben werden, auch wenn ich verstehe, dass das für den Leser etwas angenehmer ist, weil er dann mit dem Hauptcharakter zusammen diese neue Welt entdecken kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist also mehr oder minder ein Experiment, ob diese Perspektive auch seinen Reiz hat und funktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;der-anfang&quot;&gt;Der Anfang&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das RPG an sich hat damit begonnen, dass Joel bei Liam an der Tür klingelt um die Wohnung zu besichtigen. Das wäre durchaus auch ein netter Anfang für die Story gewesen, aber dann hätte ich Liam nicht ordentlich vorstellen können, weil er sich ab diesem Zeitpunkt verstellen muss. Es hätten wesentliche Charakterzüge gefehlt und um zu verstehen wie sehr er sich verstellt, muss man ihn in seiner natürlichen Verhaltensform erlebt haben. Mit einem Prolog konnte ich dem Leser außerdem die Magierwelt etwas näher bringen und ihm zeigen, wie sich Magier in dieser Geschichte verhalten. Das ganze ist selbstverständlich etwas abwertend, weil Liam Magier für Idioten hält. Ich liebe meine Magier! Es macht unglaublichen Spaß sie zu schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;warum-diese-story-schuld-an-dieser-webseite-ist&quot;&gt;Warum diese Story Schuld an dieser Webseite ist&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich hatte nie vor einen Blog online zu stellen und eigentlich auch keine meiner eigenen Stories (also alles was nicht unter Fanfiction fällt) zu veröffentlichen, aber als ich begonnen hatte „Liam“ auszuarbeiten, wollte ich den Text meiner Playpartnerin zur Verfügung stellen. Ihr ständig PDFs zu schicken, wenn ich was neues hatte, wurde mir bald zu dumm, also habe ich eine Webseite erstellt - erst einmal ohne Layout, also nur schwarzer Text auf weißem Hintergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann hat mir ein Kumpel von Jekyll erzählt, mit dem man sehr einfach Webseiten erstellen kann, ohne einen Baukasten benutzen zu müssen. Also suchte ich mir ein Theme, das zu mir passte und begann diese Webseite hier aufzusetzen.
Jetzt kann meine Playpartnerin und auch ihr ganz einfach mitverfolgen, was ich so fabriziere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel Spaß dabei!&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/blog/Liam.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/blog/Liam.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Was sind Foren-RPGs?"</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;foren-rpgs-was-ist-das&quot;&gt;Foren-RPGs, was ist das?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;RPG heißt ausgeschrieben ‘Role Playing Game’, also Rollenspiel. Im Prinzip sind Foren-RPGs nichts weiter als Geschichten die man gemeinsam mit anderen schreibt, indem man einen oder mehrere feste Charaktere übernimmt und aufschreibt, was diese in der gegebenen Situation tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt dafür keine festen Regeln, aber ein paar ungeschriebene, an die sich meistens gehalten wird, wie z.B. den Charakteren der anderen Spieler die Möglichkeit zu geben zu reagieren und fremden Charakteren keine Aktionen vorzuschreiben.
Natürlich gibt es da bei jedem Einzelnen eigene Vorlieben und andere Regelsätze, die dann abgestimmt werden müssen. Unter anderem auch deshalb kann es sehr schwer sein, einen sogenannten Playpartner zu finden, mit dem es einfach funktioniert und mit dem es nicht anstrengend ist, ein RPG zu schreiben, sondern einfach nur Spaß macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RPGs kann man zu zweit oder mit mehr Leuten spielen. Es gibt da keine Begrenzung. Da es aber schwer ist mehrere Leute zu synchronisieren, ohne, dass der ein oder andere zeitmäßig nicht hinter her kommt und andere sich langweilen, weil sie ständig auf neue Beiträge (Posts oder Postings) warten müssen, bevorzuge ich persönlich RPGs mit nur einem Partner. Dabei werden meist von beiden Spielern im Laufe der Zeit mehrere Rollen übernommen. Erfordert es die Storyline, kann es aber auch schonmal passieren, dass einer eine Rolle übernimmt und der andere alle anderen. (Wie bei &lt;a href=&quot;Liam&quot;&gt;Liam&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt zwei Stile, in denen hauptsächlich geschrieben wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roman-stil&quot;&gt;Roman-Stil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Roman-Stil ist der, der einer echten Erzählung nachempfunden ist. Für jeden Charakter, der an der Szene beteiligt ist, wird ein kurzer (wobei kurz relativ ist) Text geschrieben.
Da Beispiele mehr sagen als tausend Worte hier ein Ausschnitt aus dem RPG ‘Merkwürdiger Fremder’, was Grundlage für „Liam“ ist (Achtung, kleiner Spoiler!):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liam&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Es hatte ihn etwas Nerven gekostet, tatsächlich einfach still zu bleiben und abzuwarten. Er war normalerweise ein Mann der Taten und Geduld war nur dann seine Tugend, wenn es wirklich sein musste.&lt;br /&gt;
Das Klingeln an seiner Tür war das nun endlich das Zeichen, dass das Warten sich ausgezahlt hatte.&lt;br /&gt;
Wie eine Fruchtfliege, die von Zuckerwasse angezogen wurde, kam dieser dumme Mensch zu ihm. Andererseits konnte er es ihm auch nicht verübeln. In seiner Situation hätte wohl jeder nach jedem Strohhalm gegriffen, der ihm dargbeoten wurde.&lt;br /&gt;
Er warf noch einen schnellen Blick in den Spiegel. Das kämpfen mit seiner Kraft hinterließ einige Tage lang Spuren, die er mit einem Zauber überdecken musste, wenn er nicht aufallen wollte, aber es war alles, wie es sein sollte.&lt;br /&gt;
Kurze, schwarze Haare, braune Augen, die Haut etwas blass. Der typische Japaner also. Er achtete darauf, dass sein Gesichtsausdruck etwas weicher war, als gewöhnlich. Eine zu harte Ausstrahlung könnte den anderen verschrecken. Perfekt.&lt;br /&gt;
So Schritt er zur Tür und öffnete seinem potentiellen, neuen Mitbewohner. Mit einem leichten Lächeln begrüßte er den Neuankömmling: “Hallo Jain-san. Schön, dass Sie Zeit hatten. Bitte, treten Sie ein.”&lt;br /&gt;
Er trat beiseite um ihn hereinzulassen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joel&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
“Danke”, murmelte Joel und mied den Augenkontakt, indem er den Holzboden musterte.&lt;br /&gt;
Mit eingezogenem Kopf ging er an Ren vorbei. Er wirkte wie ein eingeschüchtertes Reh, dem man die Schrotflinte an die Stirn hielt. Doch eigentlich fühlte er sich nur verdammt unwohl. Er hasste es, mit anderen Menschen unter einem Dach zu wohnen. Aber seine finanzielle Lage zwang ihn immer wieder in diese äußerst präkere Situation. Er erinnerte sich nur ungern an seinen letzten Mitbewohner. &lt;br /&gt;
Schnell schüttelte er den Kopf und hob den Blick. Die blauen Augen waren unnatürlich hell, als brächte sie etwas zum Leuchten. &lt;br /&gt;
“Ist das das Zimmer?”, er deutete mit dem Daumen über die Schulter.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Das sind die ersten beiden Posts aus dem RPG. Unbehandelt, nicht korrigiert, das ist 1 zu 1 rauskopiert. Ich bin mir nicht sicher, ob überhaupt Fehler drin sind, aber es ist (vor allem bei meinen Posts) sehr wahrscheinlich. Es geht beim RPG spielen nie (na ja, zumindest nicht bei mir) darum, etwas perfektes abzuliefern, sondern einfach nur Spaß daran zu haben. Deshalb ist es meistens auch ein wenig schwer, das Material in einen zusammenhängenden Text umzuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Roman-Stil eignet sich meiner Meinung nach weniger dafür, dass man das RPG zu einer richtigen Story umschreibt, weil schon so viel Stil vorgegeben ist, dass es manchmal schwer ist, einfach nur die Informationen zu nehmen und die in einen ordentlicheren Text umzuschreiben. Mal abgesehen davon, dass es viel schwerer ist, die Grundinformationen herauszufiltern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es macht durchaus auch Spaß da ab und an mal drüber zu lesen, aber es eignet sich eben in der Form nicht für ein Kapitel, vor allem, weil jeder Beteiligte an einem RPG einen eigenen Stil hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man einigt sich übrigens auch meistens auf eine Perspektive, in der geschrieben wird. Es ist eher die Ausnahme, dass der eine in der 1. Person singular schreibt und der andere in der 3. Person singular. Kommt aber auch vor, denn wie schon gesagt, wirklich feste Regeln gibt es nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um mich selbst zu zwingen nicht einfach Stücke aus dem RPG in meine Kapitel zu kopieren, habe ich die Perspektive gewechselt. Abgesehen davon, dass es in der Ich-Perspektive einfacher ist, das Innenleben eines Charakters zu beschreiben und solltet ihr die Story verfolgen wollen, werdet ihr sehen, dass das hier praktisch ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meiner Meinung nach eignet sich der zweite Stil besser, wenn man von Anfang an vor hat, das RPG in eine Story umzuschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;der-sternchen-stil&quot;&gt;Der Sternchen-Stil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Sternchen-Stil wird von sehr vielen Hobbyautoren oder langjährigen RPG Spielern nicht gemocht. Wer Anspruch an das hat, was da produziert wird, greift meist zum Roman-Stil. Ich habe den Sternchen-Stil etwas lieber, weil er schneller zu schreiben ist und damit wesentlich Zeit spart. Dafür ist er aber auch nicht ganz so informativ und längst nicht so ausführlich.
Es gibt 3 verschiedene Arten, die in einem Post verwendet werden können:&lt;br /&gt;
*…* - Jemand tut etwas.&lt;br /&gt;
//…// - Jemand denkt etwas.&lt;br /&gt;
… - Jemand sagt etwas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klingt komplizierter als es ist. Hier den Ersten der beiden obigen Posts als Sternchen-Stil verfasst:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liam&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
*es mich Nerven gekostet hat, einfach abzuwarten*&lt;br /&gt;
*dazu nicht wirklich der Typ bin*&lt;br /&gt;
*das Klingeln der Tür mich dann endlich erlöst*&lt;br /&gt;
//Wie eine Fruchtfliege zum Zuckerwasser//&lt;br /&gt;
*zufrieden denke*&lt;br /&gt;
//Allerdings hat er in seine Situation auch nicht wirklich eine Wahl//&lt;br /&gt;
*noch einmal einen Blick in den Spiegel werfe um zu überprüfen ob der Tarnzauber ordentlich sitzt*&lt;br /&gt;
*das notwendig ist, weil meine Magie Spuren hinterlässt*&lt;br /&gt;
*so jetzt aussehe wie ein normaler Japaner*&lt;br /&gt;
*zusätzlich darauf achte, dass mein Gesichtsausdruck weicher wirkt als sonst um ihn nicht zu verschrecken*&lt;br /&gt;
*dann endlich die Tür öffne*&lt;br /&gt;
Hallo Jain-san. Schön, dass Sie Zeit hatten. Bitte, treten Sie ein.&lt;br /&gt;
*beiseite trete um dich herein zu lassen*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Es gibt ein paar Unterschiede, die (abgesehen von der äußeren Form) schnell auffallen. Die Perspektive wurde gewechselt, was nicht am Stil, sondern an mir liegt. Den Sternchen-Stil verfasse ich ausschließlich in der Ich-Perspektive und ich kann auch nicht verhinden, bei der Adressierung des anderen Charakters zwischen 2. und 3. Person singular zu wechseln. Das hat sich über die Jahre so eingebürgert, das bekomme ich nicht mehr raus. Im Roman-Stil bin ich was das angeht wesentlich flexibler. Bisher hat es aber noch keinen wirklich gestört.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was auch auffällt ist die merkwürdige Grammatik. Das ist tatsächlich eine der Regeln, die von den meisten eingehalten wird. Es klingt vielleicht anfangs etwas merkwürdig und umständlich, aber man gewöhnt sich sehr schnell daran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt einige die das Gefühl haben, dass man sich im Sternchen-Stil nicht so gut ausdrücken kann. Das stimmt so nicht. Das wichtigtse bringt man auch damit rüber. Glaubt mir, ich habe öfter zu Tränen gerührt vor einem Sternchen-Stil RPG gesessen, als vor einem Roman-Stil RPG - und nein, das liegt natürlich auf gaaar keinen Fall daran, dass ich mehr Sternchen RPGs schreibe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie man vielleicht sieht liegen die Informationen sehr kompakt und übersichtlich vor. Zumindest empfinde ich das so. Es ist für mich einfach damit zu arbeiten, wenn man eine Story daraus machen will. Umschreiben muss man beides, damit es funktioniert, der Strenchen Stil macht das für mich übersichtlicher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr gibt es nicht zu wissen. Wenn euch interessiert, wie man ein RPG plant, schaut bei &lt;a href=&quot;Liam&quot;&gt;Liam - Hintergründe&lt;/a&gt; vorbei, da gehe ich unter anderem auch darauf ein.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/blog/Foren-RPGs.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/blog/Foren-RPGs.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Wie ich zum Schreiben kam"</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;wie-und-wann-ich-zum-schreiben-kam&quot;&gt;Wie und wann ich zum Schreiben kam&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Der Autorenwahnsinn hat mich diesen Monat voll erwischt und auch wenn
ich mit meinem Monatsziel hinterher hänge, hoffe ich, dass ich es doch
noch erreichen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt erst einmal zu dem heutigen Thema.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wann-bin-ich-zum-schreiben-gekommen&quot;&gt;Wann bin ich zum Schreiben gekommen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich kann nicht genau zurückdatieren, wann ich angefangen habe. Ich
schätze schon, seit ich in der Grundschule schreiben gelernt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine älteste Geschichte, die ich auch tatsächlich zurück datieren kann,
ist von 2001, da war ich 10 oder 11, und es war ein Fanfiction Crossover
zwischen ‘Jeanne die Kamikaze Diebin’ und ‘DoReMi’ in einem alternativen
Universum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Königreich wurde angegriffen, dessen Königin floh, um sich zu einer
Hexe ausbilden zu lassen, damit sie letztendlich ihr Volk retten konnte.
Fertiggestellt wurde gerade mal das erste Kapitel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wie-bin-ich-zum-schreiben-gekommen&quot;&gt;Wie bin ich zum Schreiben gekommen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nun, auf diese Frage gibt es mehrere Antworten und die einfachste ist:
Ich hab es in der Schule gelernt und dann selbstständig weiter geführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber ich denke die wahre Frage hier ist: Warum bist du dabei geblieben?
Warum kreatives Schreiben? Warum das als dein größtes Hobby?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meiner Grundschulklasse wurde einmal ein Tagebuch diskutiert von
einer Person, die längst verstorben war. Ich habe damals nicht
verstanden worum es genau ging, aber der Gedanke, dass das Leben eines
Menschen auch noch nach seinem Tod weiterhin diskutiert wird, hat mich
unglaublich fasziniert. Ich wollte das auch schaffen! Irgendwann sollte
auch mein Buch mich überleben und andere faszinieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben war einfach. Das war nicht so wie Zeichnen, wo man jeden
Strich genau setzen musste, damit es gut aussah und man musste auch
nicht kennen, was man kreieren wollte, damit es am Ende Sinn ergab. Und
Fantasie hatte ich mehr als genug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meinem ganzen bisherigen Leben hatte ich immer jemanden, der
fasziniert von meinen Texten war. Am Anfang war es mein Bruder, dann
Freundinnen. Bald brachte ich andere dazu auch mit dem Schreiben
anzufangen oder fand Menschen, die es ebenfalls taten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es machte Spaß. Bald fing ich an, meine Deutschnoten damit aufzubessern,
kreative Arbeiten als Hausuafgaben einzureichen. In der Realschule hatte
ich sogar die ein oder andere Lehrstunde über kreatives Schreiben, was
mich weiter gefördert hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 15 entdeckte ich dann das Internet und damit auch die Möglichkeit,
meine Fanfictions und freie Texte online zu stellen und hatte plötzlich
so viele Menschen um mich, die mir mit Lob und Kritk zur Seite standen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Beste Freundin, die ebenfalls schreibt, habe ich dort auch
kennenglernt und es vergingen Jahre in denen wir uns gegenseitig
antrieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit ihr zusammen entdeckte ich Foren RPGs, eine ganz neue, simple und
schnelle Form kreativ zu schreiben und zusammen mit weiteren Freunden
haben wir Welten erschaffen. Spätestens da hatte mich die Sucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab eine Zeit, da konnte ich keinen Grashalm ansehen, ohne eine Idee
zu haben. Ich musste schreiben, weil mein Kopf sonst keine Ruhe gab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu der Zeit, als ich in der Schule gemieden und geschnitten wurde,
halfen mir meine Geschichten abzuschalten und zu flüchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben war eines der wenigen Dinge, die mir nie peinlich waren,
selbst wenn sich darüber lustig gemacht wurde und das ist mir so manches
Mal passiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben ist eines der wenigen Dinge, für die ich schon immer enormen
Respekt bekommen habe und als Mensch, der chronisch unterschätzt und
übergangen wird, wurde diese Anerkennung schnell zu einer Sucht, die ich
glücklicherweise auf diversen Onlineplatformen und im Deutschunterricht
befriedigen konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während meinem Abitur ist das Schreiben fast vollständig eingeschlafen,
dafür habe ich mich mehr und mehr in Foren RPGs gestürzt, ein Hobby, das
ich heute noch verfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst im Studium habe ich wieder richtig angefangen. In meinem
Studiengang (Computervisualistik) macht jeder irgendetwas kreatives. Sei
es so etwas offensichtliches wie Spiele programmieren oder etwas wie
Knüpfen, Malen, Schreiben, Fotografieren oder Filme drehen. So eine
Umgebung ist enorm stimulierend und hat mich letztendlich zurück zu
meinem liebsten Hobby gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist also die Antwort auf die Frage, wie ich zum Schreiben kam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, genauso wie ich zu meinen Freunden gekommen bin. Ich habe das
Schreiben kennengelernt, mich damit beschäftigt, habe es Lieben gelernt,
bin damit durch gute und schwierige Zeiten gegangen und habe damit
letztendlich ein tiefes Band geknüpft, das mich den Rest meines Lebens
begleiten wird.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/blog/Autorenwahnsinn.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/blog/Autorenwahnsinn.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
        
      
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
      <item>
        <title>[Neue Story] Liam</title>
        <description>Kennt ihr das? Ein scheinbar normaler Mensch entdeckt an sich außergewöhnliche Fähigkeiten und stolpert dann versehentlich in eine andere Gesellschaft, trifft einen Begleiter, der ihn trainiert und erfährt von ihm, dass er eine besondere Aufgabe hat. In dieser Geschichte betrachten wir die andere Seite. Ein Magier trifft auf einen scheinbar normalen Menschen und beginnt ihn zu trainieren. Nicht unbedingt freiwillig.</description>
        <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>lyns.world/Liam.html</link>
        <guid isPermaLink="true">lyns.world/Liam.html</guid>
        
        <category>Fantasy</category>
        
        <category>Boys Love</category>
        
        <category>Action</category>
        
        <category>Ich-Perspektive</category>
        
        
        
        
      </item>
        
        
          
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
                    
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Neuer Auftrag" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;neuer-auftrag&quot;&gt;Neuer Auftrag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mit wenig Begeisterung schlug ich die Akte auf, die man mir hatte
zukommen lassen. Man hatte einen Magier entdeckt, der unter Menschen
aufgewachsen war. Offenbar suchte man schon länger nach ihm, aber er
verschwand immer wieder spurlos, sobald seine Kraft aktiv wurde. Da er
nie ausgebildet worden war, konnte er seine Fähigkeit auch nicht
kontrollieren und in seinem Fall, war das besonders gefährlich. Sein
Körper produzierte Elektrizität, die sich mit einem Schlag entlud, wenn
bestimmte Faktoren zusammen kamen. Es wurde vermutet, dass Angst ein
solcher Faktor war, oder Aufregung. Eben extreme Emotionen die viel
Adrenalin produzierten. Bisher hatte er einen Menschen damit getötet,
eine Schule gesprengt und mehrere Personen leicht bis schwer verletzt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/liam/Neuer-Auftrag.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/liam/Neuer-Auftrag.html</guid>
                </item>
            
        
          
                    
                    
                    
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Prolog" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;prolog&quot;&gt;Prolog&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Selbst jemand wie ich wusste, dass Teamwork bei solch einem Auftrag
notwendig war und, dass dafür ebenfalls ein Treffen vorab unabdingbar
war. Aber als ich den Raum betrat, wäre ich am liebsten wieder gegangen.
Diese Kindsköpfe hatten mal wieder irgendeine Wette abgeschlossen und
wenn ich hätte raten müssen, hätte ich auf etwas wie ‚wer sich zuerst
den Hals bricht, hat verloren‘ getippt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>lyns.world/liam/Prolog.html</link>
                <guid isPermaLink="true">lyns.world/liam/Prolog.html</guid>
                </item>
            
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
        
        
    
        
            
      
    
  </channel>
</rss>
