<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lyns Schreibwerkstatt</title>
    <description>Meine persönliche Schreibwerkstatt.</description>
    <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/</link>
    <atom:link href="https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:03:09 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2017 20:03:09 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
        
            
            
          
                    
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Liam"</title>
                <description>
</description>
                <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/blog/Liam.html</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/blog/Liam.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
            
        
          
                    
            
                    
                <item>
                <title>[Neuer Blogpost] "Wie ich zum Schreiben kam"</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;wie-und-wann-ich-zum-schreiben-kam&quot;&gt;Wie und wann ich zum Schreiben kam&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Der Autorenwahnsinn hat mich diesen Monat voll erwischt und auch wenn
ich mit meinem Monatsziel hinterher hänge, hoffe ich, dass ich es doch
noch erreichen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt erst einmal zu dem heutigen Thema.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wann-bin-ich-zum-schreiben-gekommen&quot;&gt;Wann bin ich zum Schreiben gekommen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich kann nicht genau zurückdatieren, wann ich angefangen habe. Ich
schätze schon, seit ich in der Grundschule schreiben gelernt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine älteste Geschichte, die ich auch tatsächlich zurück datieren kann,
ist von 2001, da war ich 10 oder 11, und es war ein Fanfiction Crossover
zwischen ‘Jeanne die Kamikaze Diebin’ und ‘DoReMi’ in einem alternativen
Universum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Königreich wurde angegriffen, dessen Königin floh, um sich zu einer
Hexe ausbilden zu lassen, damit sie letztendlich ihr Volk retten konnte.
Fertiggestellt wurde gerade mal das erste Kapitel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wie-bin-ich-zum-schreiben-gekommen&quot;&gt;Wie bin ich zum Schreiben gekommen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nun, auf diese Frage gibt es mehrere Antworten und die einfachste ist:
Ich hab es in der Schule gelernt und dann selbstständig weiter geführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber ich denke die wahre Frage hier ist: Warum bist du dabei geblieben?
Warum kreatives Schreiben? Warum das als dein größtes Hobby?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meiner Grundschulklasse wurde einmal ein Tagebuch diskutiert von
einer Person, die längst verstorben war. Ich habe damals nicht
verstanden worum es genau ging, aber der Gedanke, dass das Leben eines
Menschen auch noch nach seinem Tod weiterhin diskutiert wird, hat mich
unglaublich fasziniert. Ich wollte das auch schaffen! Irgendwann sollte
auch mein Buch mich überleben und andere faszinieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben war einfach. Das war nicht so wie Zeichnen, wo man jeden
Strich genau setzen musste, damit es gut aussah und man musste auch
nicht kennen, was man kreieren wollte, damit es am Ende Sinn ergab. Und
Fantasie hatte ich mehr als genug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meinem ganzen bisherigen Leben hatte ich immer jemanden, der
fasziniert von meinen Texten war. Am Anfang war es mein Bruder, dann
Freundinnen. Bald brachte ich andere dazu auch mit dem Schreiben
anzufangen oder fand Menschen, die es ebenfalls taten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es machte Spaß. Bald fing ich an, meine Deutschnoten damit aufzubessern,
kreative Arbeiten als Hausuafgaben einzureichen. In der Realschule hatte
ich sogar die ein oder andere Lehrstunde über kreatives Schreiben, was
mich weiter gefördert hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 15 entdeckte ich dann das Internet und damit auch die Möglichkeit,
meine Fanfictions und freie Texte online zu stellen und hatte plötzlich
so viele Menschen um mich, die mir mit Lob und Kritk zur Seite standen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Beste Freundin, die ebenfalls schreibt, habe ich dort auch
kennenglernt und es vergingen Jahre in denen wir uns gegenseitig
antrieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit ihr zusammen entdeckte ich Foren RPGs, eine ganz neue, simple und
schnelle Form kreativ zu schreiben und zusammen mit weiteren Freunden
haben wir Welten erschaffen. Spätestens da hatte mich die Sucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab eine Zeit, da konnte ich keinen Grashalm ansehen, ohne eine Idee
zu haben. Ich musste schreiben, weil mein Kopf sonst keine Ruhe gab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu der Zeit, als ich in der Schule gemieden und geschnitten wurde,
halfen mir meine Geschichten abzuschalten und zu flüchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben war eines der wenigen Dinge, die mir nie peinlich waren,
selbst wenn sich darüber lustig gemacht wurde und das ist mir so manches
Mal passiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben ist eines der wenigen Dinge, für die ich schon immer enormen
Respekt bekommen habe und als Mensch, der chronisch unterschätzt und
übergangen wird, wurde diese Anerkennung schnell zu einer Sucht, die ich
glücklicherweise auf diversen Onlineplatformen und im Deutschunterricht
befriedigen konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während meinem Abitur ist das Schreiben fast vollständig eingeschlafen,
dafür habe ich mich mehr und mehr in Foren RPGs gestürzt, ein Hobby, das
ich heute noch verfolge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst im Studium habe ich wieder richtig angefangen. In meinem
Studiengang (Computervisualistik) macht jeder irgendetwas kreatives. Sei
es so etwas offensichtliches wie Spiele programmieren oder etwas wie
Knüpfen, Malen, Schreiben, Fotografieren oder Filme drehen. So eine
Umgebung ist enorm stimulierend und hat mich letztendlich zurück zu
meinem liebsten Hobby gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist also die Antwort auf die Frage, wie ich zum Schreiben kam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich denke, genauso wie ich zu meinen Freunden gekommen bin. Ich habe das
Schreiben kennengelernt, mich damit beschäftigt, habe es Lieben gelernt,
bin damit durch gute und schwierige Zeiten gegangen und habe damit
letztendlich ein tiefes Band geknüpft, das mich den Rest meines Lebens
begleiten wird.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/blog/Autorenwahnsinn.html</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/blog/Autorenwahnsinn.html</guid>
                </item>
                
            
            
        
        
      
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
            
      
    
        
      <item>
        <title>[Neue Story] Liam</title>
        <description>Kennt ihr das? Ein scheinbar normaler Mensch entdeckt an sich außergewöhnliche Fähigkeiten und stolpert dann versehentlich in eine andere Gesellschaft, trifft einen Begleiter, der ihn trainiert und erfährt von ihm, dass er eine besondere Aufgabe hat. In dieser Geschichte betrachten wir die andere Seite. Ein Magier trifft auf einen scheinbar normalen Menschen und beginnt ihn zu trainieren. Nicht unbedingt freiwillig.</description>
        <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/Liam.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/Liam.html</guid>
        
        <category>Fantasy</category>
        
        <category>Boys Love</category>
        
        <category>Action</category>
        
        <category>Ich-Perspektive</category>
        
        
        
        
      </item>
        
        
          
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
                    
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Neuer Auftrag" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;neuer-auftrag&quot;&gt;Neuer Auftrag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mit wenig Begeisterung schlug ich die Akte auf, die man mir hatte
zukommen lassen. Man hatte einen Magier entdeckt, der unter Menschen
aufgewachsen war. Offenbar suchte man schon länger nach ihm, aber er
verschwand immer wieder spurlos, sobald seine Kraft aktiv wurde. Da er
nie ausgebildet worden war, konnte er seine Fähigkeit auch nicht
kontrollieren und in seinem Fall, war das besonders gefährlich. Sein
Körper produzierte Elektrizität, die sich mit einem Schlag entlud, wenn
bestimmte Faktoren zusammen kamen. Es wurde vermutet, dass Angst ein
solcher Faktor war, oder Aufregung. Eben extreme Emotionen die viel
Adrenalin produzierten. Bisher hatte er einen Menschen damit getötet,
eine Schule gesprengt und mehrere Personen leicht bis schwer verletzt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/liam/Neuer-Auftrag.html</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/liam/Neuer-Auftrag.html</guid>
                </item>
            
        
          
                    
                    
                    
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Prolog" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;prolog&quot;&gt;Prolog&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Selbst jemand wie ich wusste, dass Teamwork bei solch einem Auftrag
notwendig war und, dass dafür ebenfalls ein Treffen vorab unabdingbar
war. Aber als ich den Raum betrat, wäre ich am liebsten wieder gegangen.
Diese Kindsköpfe hatten mal wieder irgendeine Wette abgeschlossen und
wenn ich hätte raten müssen, hätte ich auf etwas wie ‚wer sich zuerst
den Hals bricht, hat verloren‘ getippt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/liam/Prolog.html</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/liam/Prolog.html</guid>
                </item>
            
        
          
                    
                    
        
          
                    
                    
        
        
        
    
        
            
      
    
  </channel>
</rss>
