<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lyns Schreibwerkstatt</title>
    <description>Meine persönliche Schreibwerkstatt.</description>
    <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/</link>
    <atom:link href="https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 02:21:07 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2017 02:21:07 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>[Neue Story] Liam</title>
        <description>Kennt ihr das? Ein scheinbar normaler Mensch entdeckt an sich außergewöhnliche Fähigkeiten und stolpert dann versehentlich in eine andere Gesellschaft, trifft einen Begleiter, der ihn trainiert und erfährt von ihm, dass er eine besondere Aufgabe hat. In dieser Geschichte betrachten wir die andere Seite. Ein Magier trifft auf einen scheinbar normalen Menschen und beginnt ihn zu trainieren. Nicht unbedingt freiwillig.</description>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/Liam.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/Liam.html</guid>
        
        <category>Fantasy</category>
        
        <category>Boys Love</category>
        
        <category>Action</category>
        
        <category>Ich-Perspektive</category>
        
        <category>nicht abgeschlossen</category>
        
        
        
        
      </item>
      
          
            
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Prolog" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;prolog&quot;&gt;Prolog&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Selbst jemand wie ich wusste, dass Teamwork bei solch einem Auftrag
notwendig war und, dass dafür ebenfalls ein Treffen vorab unabdingbar
war. Aber als ich den Raum betrat, wäre ich am liebsten wieder gegangen.
Diese Kindsköpfe hatten mal wieder irgendeine Wette abgeschlossen und
wenn ich hätte raten müssen, hätte ich auf etwas wie ‚wer sich zuerst
den Hals bricht, hat verloren‘ getippt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 02:21:07 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/chapters/Liam/00-Prolog</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/chapters/Liam/00-Prolog</guid>
                </item>
            
        
            
                <item>
                <title>[Neues Kapitel] "Neuer Auftrag" in Liam</title>
                <description>&lt;h1 id=&quot;neuer-auftrag&quot;&gt;Neuer Auftrag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mit wenig Begeisterung schlug ich die Akte auf, die man mir hatte
zukommen lassen. Man hatte einen Magier entdeckt, der unter Menschen
aufgewachsen war. Offenbar suchte man schon länger nach ihm, aber er
verschwand immer wieder spurlos, sobald seine Kraft aktiv wurde. Da er
nie ausgebildet worden war, konnte er seine Fähigkeit auch nicht
kontrollieren und in seinem Fall, war das besonders gefährlich. Sein
Körper produzierte Elektrizität, die sich mit einem Schlag entlud, wenn
bestimmte Faktoren zusammen kamen. Es wurde vermutet, dass Angst ein
solcher Faktor war, oder Aufregung. Eben extreme Emotionen die viel
Adrenalin produzierten. Bisher hatte er einen Menschen damit getötet,
eine Schule gesprengt und mehrere Personen leicht bis schwer verletzt.&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 02:21:07 +0100</pubDate>
                <link>https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/chapters/Liam/01-Neuer%20Auftrag</link>
                <guid isPermaLink="true">https://lyndiscealin.github.io/Stories/Stories/chapters/Liam/01-Neuer%20Auftrag</guid>
                </item>
            
        
      
    
  </channel>
</rss>
